放假係屋企煮咩好---三文魚忌廉湯

今日中午想整d簡單野食
呢個忌廉湯係用屋企通常有既野黎整
同傳統既整法有分別

繼續

其實材料主要有:
1. 三文魚
2. 洋蔥(我唔記得買所以用咗蔥頭)
3. 西蘭花
4. 薯仔
5. 蘑菇
6. 牛奶
7. 牛油
8. 雞湯/ 濃湯寶
9. 黑椒
10.香草

其實材料好自由，你想食d咩都可以加落去

將所有材料切成粒粒 就可以煮la

三文魚記得要去皮 如果唔係好鯹
切完粒粒，就可以揾d鹽同黑椒調下味

留名
好似好正

好肚餓

留名
係外國住緊
間單好食就啱晒

打得會唔會太慢

因為我打下字又做其他野 所以慢d
宜家會快返

首先落油炒香d洋蔥先

聞到香味就落薯仔粒

炒到薯仔有d燶邊就可以落蘑菇la
再炒呀炒

炒到d菇都熟，就落大約一碗水到

再落粒濃湯寶
如果用雞湯，就用一盒細既雞湯代替呢個步驟

等粒濃湯寶溶咗就可以落埋西蘭花同三文魚

再加大約200ml 既鮮奶

等佢煮滾

留名 好似好正

係等佢滾既時候溝定生粉水

係幾好味架

好正
叫女朋友整比我食先

滾咗之後就落生粉水
記得撈匀先好落去
如果唔係就變一舊舊
落埋牛油同香草
試下味
再落鹽調味(照計就應該唔落鹽都夠味)

完成

可以呀 易整又好味

面粉

一般屋企未必有麵粉
所以我用生粉代替 多d人會有

留名

你食好少飯

呢個餸既好處係食剩咗都唔緊要
剩返既煮杰d
就可以加芝士整埋個焗飯或焗意粉

女仔食半碗飯差唔多la

唔落生/麵粉得唔得架？

其實得架 不過只係飲落會冇咁濃
但味道唔影響

lm

樓主煮野好叻 陣間得閒睇埋你其他post先

多謝支持

留名學嘢

好餓

快d一齊整呢個la 15分鐘就整好

做我女人okay?

有強迫症的女人

所有菜名都要六個字

我都睇得出
隻羹咁明顯

我有男朋友了

咁樣整齊d

差d自爆

西蘭花好多蟲...唔搵醋or熱水浸浸佢

放心我有浸過先

嫁比我

樓主真名上連登

我好愛我男朋友

睇到好餓啊

呢個只係我連登既名

新鮮三文魚都要去皮，浪費左條魚

濃湯寶個味精好重 唔洗落鹽

我慣咗唔食魚皮 如果你喜歡都可以唔去皮

其實都係 我覺得下次可以落半個濃湯寶或者直接落雞湯會好d

但濃湯寶個湯底真係好正

雞湯健康好多

摩擦力好強

樓主姓方?

我會鐘意用雞湯多d 不過屋企得返濃湯寶

方太

唔係

好似好fit

肥到痴線

爸打們請手下留情

我不能接受.jpg

因為曲面 好似哈哈鏡咁

煮野食是生活技能呀bro

煮西餐落生粉真係笑撚死人

我講佢既湯 唔明佢個巴d

平民版的忌廉湯

牛油麵粉奶煮個面撈有幾難？

咁啱手頭上冇麵粉

你呢種人咪最on9囉 中醫都用血壓機啦！人地又唔係咩癬廚 煮黎自己食 人地落奶粉又盟你鳩事咩 做人永遠咁死板 樣樣事得一套方法咩

放鬆d 啦香港人。上連登勿認真

緊張到打錯哂字 個心仲跳緊

剩係落三文魚同磨菇得唔得?

冷靜d 深呼吸先

得架 你想落咩都得
不過洋蔥都好重要

樓主個兩粒係乾葱黎咖喎
雖然係幼版洋葱 但個人覺得大粒個啲煮會令個湯甜啲

呢隻菇好食 就咁蒜蓉牛油炒做餸都ok

粉個part唔係應該煮溶牛油再撈粉架咩

係乾蔥 因為我唔記得買洋蔥所以用乾蔥代替

巴打識貨

用麵粉既話係 但我用生粉所以最後落

樓豬唔落d double cream?

樓主個姓係t開頭？

其實落埋會再好飲d 不過我怕肥

留名學野煮比女朋友食

留名學野

屌你你飲撚過生粉煮既忌廉湯未呀，上網睇下生粉咩成份同要黎做咩先喇，呢d唔係叫創新呀，係亂尻咁煮呀，係侮辱緊碗忌廉湯呀屌你老母！

張相左下角穿崩

其實舊魚唔起皮 skin side咁煎下再煮會唔會香啲呢

你可以試下
我唔食魚皮所以去埋啫
試完話我聽丫

正

好想食 不過德國海鮮好貴 忍多幾個月返屋企食

用雞肉整呢

食咁少

睇完呢個post 餓暈咗
而家係醫院覆緊

女仔係細食d

做咩咁睇唔開

幾時煮比我食呀

得罪講句,熟三文魚=辣殺

其實煮得啱啱好都好好味架

德國其實咩都貴

其實係。。。。
唔係死唔死板既問題 係味道岩唔岩既問題
忌廉湯屬於西餐 正路就用返麵粉做麵撈 而唔係生粉水
生粉水出黎都係杰身 麵撈都係 但味道同食落質感都有些少唔同
如果普通分享都好d 每人有唔同煮法 但教學就唔係咁好
始終用返麵粉做西餐忌廉湯會好d

寶寶

好正呀而家先睇到你個po

其實我一開始就講明我同傳統的有分別，如果整忌廉湯要特登去買麵粉我諗好多人唔會咁做
我只係分享下我平時點煮野食 大家唔使咁認真

舊post 圖死曬

因為太耐la

今日煮咗比老婆食
不過稍微改動作d
我先用小小油加煙肉起鑊 再炒洋蔥
金黃後備用 再炒磨菇 炒到乾身熄火再落牛油 後備用
個鑊有齊各種香味 落少少油 自然炒下薯粒先 令佢香d 先再跟返樓豬咁整

成個餸香到爆
記住 牛油咪撚慳

煙肉正喎

等我下次都試下用煙肉先

點先為之好煙肉

我其實都唔識 不過我會揀d唔好太肥個d lor

柏林其實好平
我交通半年只係€170係Brandenburg Area任搭

聽日試吓先